<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>https://qs1998.github.io/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2021 13:13:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qs1998.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>对学习Github的一点小总结</title>
      <link>https://qs1998.github.io/post/blog-2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 13:13:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qs1998.github.io/post/blog-2/</guid>
      <description>自己对这个博客的想法 这个博客是我前几天照着B站上的一个良心程序员UP主的视频教程一步一步搭建的，这是我搭建的第一个博客网站，这也是我在这个网站上写的第一篇博客（最开始的一篇是自己的简历），当时我没想太多，就是觉得比较好玩，所以就来学着样子做一个，做完后发现其实还挺简单的，并没有自己想象中的那么难，而且搭建完之后还蛮有成就感的，毕竟以前都是埋着头写一些没有界面的小程序，除了极个别的比较好玩之外，其它的都有些无聊，其实我也不知道博客应该怎么写，也不知道应该写些什么，我目前的想法就是把这个当作自己在编程这条路上摸爬滚打的踩坑记录以及个人的心路历程或者个人总结，其他的就看着办吧，如果搞得好就继续做，搞不好就算了。嗯，大概就是这个样子。
与Github的相知、相识、相遇（或许以后还会相爱，哈哈哈） 我是在大二下学期（就是闹疫情的那个大寒假）开始正式接触到Github的，之前也或多或少零零碎碎地在一些大佬的技术文章中看到过，有一些印象，但仅仅只是有印象而已，并没有过多去了解，只是知道它被称为最大的同性交友网站，还有人给了它一个别名&amp;mdash;-Gayhub，当时觉得挺有意思（在下钢铁直男），所以就去简单了解了下，注册了个账号，怎么说呢，我当时一进这个网站，感觉很喜欢却又不喜欢，我很喜欢它的界面排版，毕竟人大都是视觉动物嘛，第一眼更侧重于视觉观感，它特别简洁，丝毫没有国内那些所谓的技术网站（对，说的就是你，CSDN，出来挨打！）那么花哨，同时也没有任何的广告，特别干净、清爽，其实还有很多其他优点，只是当时啥都不懂；
然后就是我不那么喜欢甚至很排斥的部分了，首先就是语言&amp;mdash;-这个网站是全英文的，真的是难为我这个当时四级都还没过的带学生了，连那个Sign In和Sign Up都要去谷歌翻译查查什么意思（手动捂脸），弄得我点错了好几次；其次就是它里面有很多的模块，有Code,Issue,Pull request,Actions,Projects,Wiki,Security,Insights,Settings等等各种各样的东西，我当时看到这些东西完全是一脸懵逼，这TM都是些啥啊，用谷歌翻译成中文后依然不懂这些到底代表什么意思，而且那个Download也是弄得我很迷，下载就下载嘛，这个Clone又是个什么鬼，是一个意思吗？
结果下载下来全是一堆文件夹和文件，连个exe文件什么的都没有，心想这怎么玩啊，后来我才知道这些都是项目的源代码，是可以用来给计算机编译执行的源文件，后来查了很多资料，才大概了解了这个网站是用来做版本控制和代码托管的一个网站，但当时我的心里是一万头可爱的小羊驼奔过，全是些我从来没有听过见过的新名词、新概念，本来就不清楚的脑子更是被捣成了浆糊，反正我记得当时自己花了很多时间去了解它、学习它。
其实按照现在的我来看，当时我已经掌握了Github的用途和用法了，只是还不知道该怎么配置代理等等东西，弄得我一直想把自己以前积累的代码库上传到Github却总是上传失败（直到最近几天我才约莫找到了问题所在&amp;mdash;-我以前没有给自己的Git配置代理，因为Github是国外的网站，日常访问倒还行，不过一旦遇到下载上传等流量需求较高的业务时，它就开始拉胯了，我猜测之前我一直没能把自己本地的那个代码仓库上传上去的原因就是这个）。
我依然记得当时我尝试了很多方法，自己对Git Bash命令不熟悉（因为命令确实还是有些多，需要多多练习熟练才能够记得住，比如什么rebase啊，cherry-pick啊，pull与fetch以及merge的关系啊什么的，所以说Git的学习成本对于当时我这个初学者还是有点高的），所以又下载了一个Github Desktop，其实就是Git的命令行版本，和Github一个尿性，虽说界面确实很漂亮，但也是全英文的，现在熟悉了倒没什么，但对于当时的我来说，其实与Git Bash区别不大，而且在某些方面还不如命令行，然后我也是按照同样的最简单的步骤：
 git commit -m &amp;ldquo;balabala~&amp;rdquo; //（Desktop好像没有add这一步，直接就commit了） git push  结果总是在上传了一小部分后就没有反应了，然后又过了很长时间才给你报错并携带着很长一句英文，好嘛，老规矩，我又当了一回旗木卡卡西，把报错原因复制粘贴到谷歌翻译上，发现尽管翻译后的都是中文，但没有一句是人话，然后我又上百度、谷歌（当时我和我的三个室友已经可以看见大中华局域网以外的世界了）上到处搜搜查查，还是没有找到对应的办法。
然后没办法，我就和Github和平分手了，不是我不喜欢你，而是你想要的太多了，我给不了啊（笑哭），然后直到最近我再一次与Github邂逅，主要是我们软件工程的老师强制要求我们三四个人组队以工程的方式完成一个项目作为该课的大作业，而且要求标准很高，文档正文不能少于40页，模块不能少于15个（注意是模块，而不是我以前写的那些玩具小程序），而且由于我们是学网络空间安全的，所以还给我们额外加了个餐&amp;mdash;-加入一个安全模块，老师说不管谁来做要求都不会变，他是不会放水的，做得了就做，做不了就退课，果不其然，教室里炸开了锅，下课后很多同学纷纷退课，截止上第二次课的时候，老师跟我们说最开始有130多个人，现在只剩40几个了，我回头望了望，原来坐得满满的大教室现在只剩零零星星几十个人，当时心里是思绪万千，五味杂陈。我们寝室没有一个人退课，也不知道他们是真的相信我还是碍于面子，都不想当咱们寝室第一个退课的人，结果现在6个人就必须分成两组来完成这个大工程，为什么我这么慌呢，主要是我和我的室友没有一个有做过项目的经验，而我对自己的能力以及对室友的能力都非常堪忧，据我所知，他们唯一的长处就是打游戏，平常上课啊以及老师布置的作业啊什么的都是完全划水，期末考试全靠临时抱佛脚，而我比他们更狠，基本没有游戏天赋，重度手残玩家，玩个游戏基本都靠声控，不仅手残，脑子也不太好使，期末考试老是拉胯，我对学校的这种纯理论性的知识实在是没什么感觉，看完就忘，除非有什么可以实践应用的具体的东西，否则我就感觉自己像个傻子一样。
没办法，谁让咱上了贼船不仅不优先逃生还要跟贼斗智斗勇呢，所以我再次捡起了Git和Github，想要真正学懂它，并且还要让我们小组的成员都要会熟练使用。我又在B站上看了很多的关于Git和Github的教程，然后又结合实践训练（说实话，我真得感谢码云上那个帮助初学者学习练习Git操作的开源项目，它把Git的常用操作做成了一个图形化的游戏，让我们带着玩游戏的方法去学习Git的命令操作，从而真正知道这些命令在背后到底干了些什么事情），练完之后，我突然自信心爆棚，心想这么复杂的操作我都熟悉了，还怕之前那点小问题吗，说淦就淦，我又准备把自己以前的代码库上传到Github，结果啪啪打脸，还是在上传的时候出了问题，我的情绪又开始低落了起来，难道我真的学不会吗，不是说Git很简单的吗，难道都是骗我的。然后又过了几天的摸索，我终于找到了解决办法，原来是网络的问题，我在git上输入了这两条命令：
 git config &amp;ndash;global http.proxy=&amp;ldquo;http://127.0.0.1:1080&amp;rdquo; git config &amp;ndash;global https.proxy=&amp;ldquo;http://127.0.0.1:1080&amp;rdquo;  就这两条命令最后解决了困扰我接近一年的问题，我也是从最简单的开始，先创建一个空仓库，再慢慢往里面加上一两个文件，等熟悉命令的使用后，再去原来出错的地方找答案，最后真的解决了，你不知道当时我的心里有多么舒坦，真的是那种心里的石头终于落下的感觉，我都不知道该怎么形容那种美好的感觉，真是曲则直，枉则全啊，道路总是曲折蜿蜒的，我也在想，如果不经历这些，恐怕我也不会真正学习到东西吧，好吧，就写到这里吧，第一篇随笔感觉写得有点长啊，哈哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简历</title>
      <link>https://qs1998.github.io/post/blog-1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:59:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qs1998.github.io/post/blog-1/</guid>
      <description>个人简历. ==基本信息== 姓名：曾青山 性别：男 年龄：22 学历：本科 院校：重庆邮电大学 专业：网络空间安全 个签：You are nothing which means you can be everything.  ==专项特长== 特长1 特长2 特长3  ==个人经历== 获奖经历：xxx 实习经历：xxx 参与项目：xxx  ==工作期望== 工作地点：xxx 期望职位：xxx 期望薪资：xxx  ==其它==  May the force be with you.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
